盡是妖魔鬼怪的內地時裝周

強國風情畫之時裝篇的山寨品牌和貨品令人嘖嘖稱奇，原來內地時裝周同樣形成另一風景，而這道風景比尼亞加拉大瀑布更加震撼！

朋友H在上海工作，每次都會參與上海時裝周，她告訴筆者大部分人都try too hard去打扮自己，希望突圍而出，但騎呢打扮最利害的不在上海，而是深圳時裝周。

聲名大噪的深圳時裝周不是因為內地設計師的時裝騷有多精采，正如街拍始祖Bill Cunningham說，"The best fashion show is definitely on the street. Always has been, and always will be." 該時裝周能引起關注是因為場外風景令人永世難忘，而主角，是一班鍾意時裝鍾意到成精的妖魔鬼怪，光頭Amy姐是其佼佼者。